巴拿馬斷交後 台灣總統府資政辜寬敏 認為應進行制憲公投 爆料蔡英文欲入聯

巴馬斷交後 辜寬敏爆料蔡英文欲入聯

2017-06-14 13:35

〔即時新聞／綜合報導〕巴拿馬斷交事件激起波瀾，面對與中國的外交戰，有輿論認為蔡英文的外交政策挫敗，應改變未來方針。而蔡英文也對此表示，不會在威脅下妥協讓步。總統府資政辜寬敏今（14）日表示，認為應該進行制憲公投，也爆料蔡英文回應他：「我們要加入聯合國。」

綜合媒體報導，辜寬敏認為台灣應該組成一個「憲法委員會」，草擬憲法草案，得到結論後公布，由政府在3個月或半年舉行公投。被媒體提問是否要推動正名以及制憲公投，辜寬敏回應：「對，就是這個意思。」、「不要說維持現狀了，要積極的處理我們基本的問題」

辜寬敏也爆料，一個月前北京曾派人與他會面，表示對台政策失敗必須檢討，辜寬敏自己也向蔡英文主張：「台灣和中國的關係是兄弟之邦」，而未獲得正面回應，但蔡英文只說了一句；「我們要加入聯合國。」
<自由時報>

中國大陸作為常任理事國，投反對咪得囉

黎料

入聯合國得兩種方法
一係五個常任理事國都同意
但中國一定唔會同意
第二個方法係聯合國入面三分二國家同意佢入(百幾個)
但係台灣邦交國得20個
所以都係唔洗入

根本中華民國唔應該退出聯合國

名義上係佢自願退出 實際上佢係比人迫

當年美國佬全力搞蘇聯, 就賣左台灣換取中國配合

中華民國都係常任理事國，咪又俾人逼走

係自願走

唔緊要啦
有美爸同民主

全民制憲

辜寬敏也爆料，一個月前北京曾派人與他會面，表示對台政策失敗必須檢討，辜寬敏自己也向蔡英文主張：「台灣和中國的關係是兄弟之邦」

佢嘅意思係咪要修個憲係一國兩制之類？

feel到如果英文咁做，共匪一定將行動升幾級，但見台灣社會仍未有準備，仲以為美日會幫手，外交層面美日可幫，但有軍事衝突，我真係唔肯定Trump點行，畢竟Trump如要價足甚麼也可以賣

台灣位處戰略位置
如果美日放棄
西太平洋將落入中國手中
美第一鏈線將解體

台灣太近共匪，而且綠營近十年不怕辱罵國軍，國軍高層動不動要道歉，台灣年輕人都不不願當軍，一旦衝突，有沒有軍人會力戰至美軍交援，我不樂觀

挑
有民主同美爸一定冇事

侵仔信唔過呀

講過好多次
美爸只要確保台灣唔會失去就得
支那同台灣打零聲嘅仗
台灣零聲嘅贏輸
打357年，民不聊生對佢嚟講wfc

新一代台仔，打一個月唔能夠上網扑野，我相信會投降

呢個辜寬敏好鬼